北海道圍爐區

歡迎各位遊客丶中長期居住丶打工既朋友
交流旅遊心得或者生活點滴

拋磚引玉先

札幌市

旭川市

函館市

釧路市

超鍾意北海道, 夏天同冬天都去左一次, 去過札幌, 小樽, 函館, 網走, 旭川, 富良野, 美瑛, 登別, 阿寒湖
未去過道北同埋帶廣十勝果頭

稚內市

呢度將會去

記住帶多件衫夏天都係

應該同釧路差唔多
又係大風兼涼爽

開拓之村真係好大
夏天可以睇到最多展品

我每年都會去雪祭

今年2月頭都去左雪祭，之後冇耐話爆武肺，嚇死我

分享幾張阿寒湖既相，對於第一次見到咁多雪既我黎講好興奮好滿足

道東三湖我爭阿寒湖未去

稚內唔似釧路咁大霧

打風過後咩都睇唔到嘅摩周湖

同一行程一日後風和日麗嘅釧路濕原

北海道真係好正

風景又靚 野又好食
好掛住 湯咖喱 同成吉思汗

阿寒湖係幾偏僻, 果日一朝早坐旅遊巴士去, 一日班次得好少, 如果想早d 入到去周圍行, 要買早果班, 我反而未去過摩周湖同屈斜路湖

屌仆街
睇完好想去呀
知唔知sod請唔請人

好鍾意冬天北海道 好掛住 想返去

美瑛

其實北海道既生活環境係好苛刻

係咪網走監獄?

湯咖喱真係超好食 本身無咩期望 諗唔到咁好食

呢幾日又會去

釧路真係死城黎
去過一次發覺唔知做乜鳩咁
純粹係交通中轉站

除非真係好有心去搵丹頂鶴

長居北海道 ？ 咁正

我記得喺釧路有一班叫做SL釧路濕原號，開去釧路濕原站，可以上左展望台睇晒成個濕地。

係

好遺憾去左兩次都未試過湯咖哩

係近幣舞橋先多番啲人

Btw 釧路拉麵比我想像中普通

去果陣未入冬所以冇SL坐
但都坐到另一架くしろ湿原ノロッコ号
佢經過某啲位會慢慢行比你睇下野咁
好彩嘅話沿途都有啲野生動物睇

坐呢架野悶到閪 旅遊書吹大左

依家冇大陸人了，除左有working visa嗰啲
外國人都唔少，我識幾個係來自澳洲

係真係睇風景

之前有係niseko做過野 勁多澳洲人

有個bus 路線係釧路去阿寒湖，經過哂幾個湖，應該幾正

唉本身年頭去

監獄真係心裡發寒個隻冷，我2月去又冷又落雨/雪，好難頂

大陸人，台灣人都唔少

釧路天氣真係麻麻，陰陰沉沉咁，睇twitter前幾日仲濃霧

冬天去有feel d, 感覺好似被流放西伯利亞咁

普通車去網走果啲勁仲靚
濕原d 景好似米埔咁好普通

就算係夏天，都係覺得心寒
北海道既生活環境真係唔係人咁品，雖然好靚

日本版倫敦並非浪得虛名
其實當地人都唔係咁鍾意

網走坐破冰船又係勁震撼！
首先大風又唔開、大雪又唔開、但風平浪靜又未必有冰 睇到真係好好彩

女滿別機場？
黎北海道大大話話都成半年，都未試過坐呢啲飛機

一到步就落大雪

你新千歲飛去稚内都係坐呢款

係 女滿別
喺網走坐JR返札幌唔係咁易涯
坐飛機都唔駛一個鐘
仲要道內嘅內陸機外國人飛勁平
平過買JR Pass

囚犯要喺森林起二百幾k既路由旭川通去網走
休息既地方只係一間臨時木屋
尤其係嗰條叫常紋隧道，短短507米要用三年起好，仲要死二百幾人

不過我覺得坐JR係有種樂趣，你可能唔同意
Btw 我冇買過JR pass，都係買單程/來回票多

稚內 網走係咪交通好唔方便，一定要渣車？
唔識渣車…

仲有，由札幌去釧路，同去網走稚內嗰啲都係5個半鐘
都頂得住

揸車會揸到瞓著

我果陣pass 包埋夾硬由網走坐去釧路再坐去札幌
果幾日悶到仆街，釧路又無野好行
坐車坐到屎忽都痛

摩周湖第一日濃霧咩都睇唔到第二日上去就好彩好清楚

我喺旭川食成吉思汗，可能夜左(9:30pm)無咩人唔駛迫，真係幾好食

呢個高潮樣我最鍾意

想當年喺東北坐全程五能線都坐咗5個半鐘
同意坐JR有佢樂趣，但果次見未坐過螺旋槳飛機特登試試

釧路冬天去鶴居村睇鶴火車站有巴士直去不過要成個鐘

差秋天

我鐵膠北海道四條大長途線都坐過，喜歡既覺得係樂趣而且沿途風景超級靚

成吉思汗我喺札幌出哂名又好多分店果間食
講起旭川最記得食咗碗拉麵
老闆一家勁好客，同埋個醬油拉麵都真係好食

旭川唔少得係去睇企鵝散步
仲有果間係車站隔離嘅大AEON

前幾日坐釧龬本線真係有驚喜

呢間野有冇叫你寫紀念冊

P.S. 其實碗麵好鹹

唔可以話鐵親撚但日本啲鐵道風景都好好J
記得有次札幌去函館有段沿海嘅，當日仲要乂風大雪。 真係一浪捲起朱千雪咁靚到仆街

去過2星期, 去過咁多次日本最難忘

青葉有個婆婆好熱情，見你係遊客會叫你留名同影相

哦！青葉！
前日去食拉麵，個阿伯(老闆村山先生)問我喺邊度黎，我話我來自香港，佢覺得好奇異，點解我會黎到嘅

Btw 青葉唔做夜市，六點就收舖

有

果時又冇咩特別覺得好咸，可能個人食得到重口味

新手試貼

岩岩好一年前 凌晨一點鐘既BIEI CHRISTMAS TREE
同幾位日本人一齊影相
人地揸車黎 我就由民宿行出黎
個人好鍾意BIEI
去過兩次北海道 大鄉里出城咁 早出晚歸
依家想好好去一次北海道 放慢節奏嘆下世界
享受一下
唉 唔知以後仲有冇機會去

啲相勁靚
用咩機/鏡？
影鶴時先發現支長焦唔夠遠，已經300mmX1.4再加埋相機内置crop先得

噴火灣嗰段

駒岳

睇黎你都鍾意札幌拉麵

最尾嗰張係咪豐平峽呢？

果次帶左D750 + 16-35, 24-70, 70-300, 90macro
鶴300都夠做, 可能好彩佢地落地位近啲
大部分都係廣角+標準鏡影
90macro用得一次, 就係下面張圖

總覺得富良野/美瑛唔自駕好難去，地方大景點散交通不便，夏天去人又多又貴冬天去大雪仲寸步難行

釧路緊係去幣舞橋睇日落
靚撚到
本身2月去睇雪祭同去網走就攪掂
最後去唔到

冬天我都唔敢去
前年2月上到函館大風大雪凍到
唔敢想像係札幌係點

本身3月去滑雪
到底幾時可以去

之前去函館第一次踏足雪地

就係函館站對出空地盡頭過第一條馬路時SIN低左

可惜釧路成日都好大霧

今年少好多人
美瑛聽講有得租單車

個個AINU館開左, 想去下囉

同埋食下AINU式煮野味 (利申: 只係睇GOLDEN KAMUY 睇返黎)

霧之都你估講笑
我去左4極其中2極
另外2極應該無乜可能去到
去到宗谷岬真係好開心
有機會要係冬天大風雪達陣

白老町?

ウポポイ

係啦

其實市區真係唔太覺凍(可能我抵到冷)
真係感覺到凍就係在網走山上監獄，同埋在北浜駅對住個大海睇火車
我係2月中去的

其實襟裳岬我有啲性趣，不過交通比稚內更唔方便

2月去網走都係破冰船
都唔知幾時有機去到

我都想知
由廣尾去近D定係靜內去近D

去流冰館算

我記得喺苫小牧有巴士去到浦河町，之後就唔知啦

有次去個時室外好凍, 室內好熱, 最後變左一件大褸入面著一件短袖, 入室內就短袖咁
但係D日本人入室內又唔駛除唔流汗 真係好野

靜內去都要粒半鐘
有冇巴士
巴打去完記得同我講

夏天推介去積丹，天涯海角仲有肥美海膽，交通都算幾好有巴士直返小樽/札幌

lm

可能𥚃面流緊汗你唔知姐

見到上面巴打d 相真係好靚, 好想去多次呀

手快快唔小心禁錯負評

洋蔥式着衫，幾件薄衫好過一件厚褸
我自己一件底衫+1件短袖(薄)+1件長袖(薄)再套件U記薄羽絨搞掂，當然仲有冷帽手套薄口罩

旭川既外國樹種見本林，小說家三浦綾子既成名作－冰點，故事背景就係呢度

有無二月廿九朝聖團

北海道真係好正
但我仲未去過

丘珠空港札幌飛落函館又快又平

真係好鍾意北海道
夏天唔熱
又多花又靚
啲海鮮又好食
冬天又有得滑雪

夏天去睇薰衣草真係好正

美幌峠

夏天熱唔熱睇地區
內陸地區好似旭川丶帶廣丶札幌會比較熱
釧路丶根室就唔熱，仲有啲涼

想食海鮮

好掛住今年二月去 衝到全日本大爆發嘅死線
咁多個城市我最鍾意真係函館同美瑛
特別係美瑛 因為AGA首歌識呢度
自己一個好睇唔開咁行左六個鐘嘅拼布之路
雖然攰到hihi亦都好傻仔 不過呢種冒險又死唔去嘅感覺真係好正

唔知今年仲有冇滑雪場工

留萌既黃金岬真係等好天先去

天狗山

本來3月頭去換VISA 4月去札幌讀日文，最後當然日本封關去唔到，而家學校話一係網上教學一係退番晒d 學費比我

我都係今年二月頭去, 不過我去札幌旭川雪祭+阿寒湖, 見到一大片冰天雪地真係好正

原本二個星期就可以了再去北海道，希望一月去得成

北海道好舒服好正，影相，睇景，食野都一流

上兩星期去 勁大霧 原來真身咁嘅樣

自己揸車係美瑛？ 點影到咁夜既傍晚景

我果陣冬天係美瑛山區企5分鐘隻耳仔已經失去支覺就快甩
如果係行既話應該無命出黎

LM樓主係味住北海道

見留萌本線唔擺得幾耐所以舊年去北海道時特登坐一次，去到留萌就諗住坐巴士去黃金岬點知原來星期日唔開
唯有去海榮食碗拉麵再四圍行下就回程

想問工作壓力大唔大

plan 緊去根室打卡，係唔係應該stay 一，兩晚釧路呢？

今日旭川有三宗新增個案

依家冇直通JR由札幌去根室
所以喺釧路過一晚夜係正常既
因為齋去釧路最少已經花你五個幾鐘
試過搭兩點幾既超級大空號，差唔多七點先去到釧路
搭內陸機另計

似牛肉既叉燒

真係要去。去過返唔到轉頸。

留名 去過好多次日本 但未去過北海道
黎緊如果開返關 想即刻飛北海道

每次去富良野都要去呢間掃貨。
スーパーセンターBESTOM 中富良野店

Lm分享

想搬去小樽生活
但怕太凍，應該好難適應到。

北海道

呢個景點真係吹大左

I suggest reading "Hokkaido Expert" in your own time.

呢幅相最適合形容港共政府

Seven star之樹隔離堆樹仲吸引過佢

好鍾意落雪既日本，已經連續去左幾年，另一半開始有啲厭，但自己都仲好想去

係咪次次都係冬天去呀？
仲有如果淨係去札幌既話，咁梗係悶啦

係呀 落雪去

唔係只係去札幌，有去其他地方

只係佢對呢個氣候有啲厭倦

你搵次夏天同你另一半去
佢一定會改觀

呢個真係超好食，我都唯一記得呢樣
但真心除左呢樣無野係impressive

夜晚仲似死城
成條街都無人

幣舞橋個景都唔錯

冇錯
就算係酒吧都係小貓三幾隻
鶴聲仲大聲過廣播聲

夜晚無人
日落果鏡正爆
我STAY 釧路一日係為左去根室2個鐘去納沙布岬

火車站直路行去幣舞橋完全無人
你條內街食野已經算多人

夏天去左釧路濕原站
坐架特別火車
真係吹大左
上左個細岡展望台影張相乜都無
個濕原冇野睇

內街有間和式西餐店，叫做泉屋
有款菜式叫做スパカツ
幾乎所有釧路既市民都叫
感覺上好似喺台灣嗰啲平價鐵板餐，100新台幣有找嗰啲

呢啲野真係睇彩數
尤其是夏天多數都係大霧天氣

釧路去左一次算
我仲差網走 知床未去

網走我有啲想翻兜
能取湖同濤沸湖未去

係北海道最開心緊係去到宗谷岬影相

順便去埋利尻同禮文島

想去稚內

冇時間
下次有機實再去

好想再去，北海道夏天同秋天簡直一流，理想天氣

一般啦，可能睇慣香港我覺得香港靚好多

無錯，好記得果晚自己係條街唔知做乜鳩好

好想再去多次冬天既稚內

冬天先正

和商伏到仆街
青森魚菜市場正好多

17年 小樽朝里川溫泉 / 余市蒸餾所 / 北海道庁旧本庁舎 18年美瑛 19年旭川 美馬牛 今年二世古

去過七次，都未去過道東

青葉食過兩次，因為個呀婆真係好熱情叫我寫紀念冊，所以第二日再去食，但已經唔記得左我
但我比較鐘意蜂屋個湯多啲，梅光軒山頭火就不了
有無人喺札幌食過麵屋彩末？最鐘意既拉麵，札幌no.1每次去一定要有一日去食

幾年前已經plan過去道東最後改左去稚內，睇你地講釧路濕原有啲伏我有啲驚我就係想睇濕原、道東三湖

lm
好掛住日本

唔駛估都知來自邊度啦

冬天去北海道係正
不過大雪攪到交通停就大獲
新千歲成日起唔到飛滯留

我都記得嗰個阿婆係咁隊本紀念冊畀人寫
凍冰冰食個熱辣辣拉麵真係好正
19年雪祭嘅旭川真係好凍
仲凍過稚內

我去左17同20雪祭
17年溫度係低但無凍到仆街果種感覺，我去到層雲峽-13度都完全ok

今年本身暖冬，但我落機第一日睇雪祭就撞正話幾十年最強暴風雪，又凍又大雪到根本睇唔到同頂唔順果種，大通公園每行兩條街就要入室內飲熱野去到旭川冬祭同層雲峽都係好凍

我去個年又係遇到最強寒流
喺旭山動物園-16c 重見到地吹雪添
雖然係凍但真係好開心
原本仲諗住plan出年再去

上年一朝早係旭川果時-20度左右去到美馬牛都-16.8，對耳好似無左感覺咁

9/2？ 我今年都係二月最凍果日一朝早到北海道！但過幾日後暖返好多

好似係6號落機
你講最凍果兩日我正正係層雲峽同旭川，夜晚睇旭川冬祭企係度睇燈光show等放煙花，啲寒氣地下傳落啲腳指度，凍到仆晒街！

走果下真心頂唔順，好彩公園有對老夫妻起左個火爐比人取暖，好warm，唔知係自願定係收人工做

嗰日札幌去到零下十一二度
函館好似零下十五度添

已經尾水了

11/2飛去滑雪
之後成個星期都滑冰

旭川果邊應用再低幾度最少

12號打後都滑幾日冰之後又開始正常返少少！跟住就開始封關了

北海道夏天天氣溫度點？有無悶熱感覺

都係嗰句
睇地方
札幌旭川呢啲內陸地方，日頭都有廿幾三十度，不過夜晚去番廿度左右，有幾日真係幾悶熱，有時真係會熱到瞓唔著
至於道東嗰啲，比較涼爽啲，日頭都有廿一二度，係有幾日猛太陽既話可以上到去廿六七度，清晨既時候得番十二三度，感覺有啲寒

咁樣都ok喎，

咁嘅溫度 淨係會露隻眼出嚟咋喎
但包得太冚個眼鏡又會畀霞氣遮住曬

其實冷氣機喺北海道唔算太普及，啲人夜晚中暑真係一啲都唔出奇
Btw 瞓唔著既原因除左熱之餘，仲要好乾，乾到人都燥

我除左頸巾，成個頭都無包實不過好彩過多陣溫度升返高d大概-11/-12左右就無乜野

中暑咁嚴重

上年五月尾都中暑死左幾個

四季分明，夏天又乾爽唔熱，正到爆

上年5月頭去道南順便睇櫻花尾水 天氣都幾舒服
番到香港同人講番 大家個反應都係: 北海道有櫻花睇嫁咩?
原本諗住今年6月尾去10日道東道北 有少少掛住北海道

果d咩咩樹全部吹大咗

北海道睇紅葉、櫻花既景點感覺係比較少同散
去東北易追啲

五陵郭櫻花滿開係屈機
圓山公園就紅葉同櫻花都正
豐平峽睇紅葉都好正，上次去已經係五年前既事

豐平峽 好難去

破冰船好似2月尾最好

仲要坐個幾鐘巴士

我今年雪祭期間都有去旭山 揸車晨咁早去到-27度
眼睫毛都結冰

紅葉既話，其實近近地北海道大學都有，只不過冇咁壯觀

今年五稜郭公園既樱花只可以隔住電視睇

第二波疫情之下既北海道神宮，出街真係搵命搏

本身想覆你話唔算難，回憶返都諗起有少少煩
果陣做好多資料搜集，首先係定山溪觀光中心予約一個鐘一班，搭去豐平峽電動車既巴士，無呢架車都唔知點入去
但係紅葉期好多自駕揸入去等停車位，架巴士就停撚左喺度

入到去再排隊買電動車飛，再排隊搭電動車就入到去

不過入到去就爽爆
我回程係行返隧道出去半個鐘

的確，所以話景點不多或者散
北海道睇銀杏滿開既時間又難夾紅葉期
紅葉一般十月中開，銀杏要十月尾

夏天去係咩感覺
刻板印象左北海道=冬天先岩去
諗住疫情好啲之後隔一排去 應該冬天去定夏天去會好啲?

冬天凍到傻 睇你點
個景就靚爆 交通隨時乜都無

想嚟個北海道環島鐵道遊

但冬天有雪睇

夏天既北海道其實好舒服, 可以去美瑛富良野睇花田, 陽光好但天氣唔算好熱, 上次去咁岩札幌大通公園有祭典, 幾條街都有巡遊, 幾好feel

除左雪之外，仲有好多野睇既
留喺北海道半年，我反而唔係咁鍾意落雪

傳說中既小丑漢堡係咪真係好好食?

味道唔錯
試過肉漢堡，有啲滯
嗰隻土方歲三漢堡冇得賣

其實間野喺邊？
未試過湯咖哩同小丑漢堡有點遺憾

喺函館有好多間分店
函館朝市有其中一間，五稜郭公園又有，紅磚倉庫又有……
仲密過老麥

幾多人

本身七月去稚內禮文島
好想瘋狂食海膽飲牛奶

夏天真係好短暫，依家開始秋天了

其實唔難只係你要有耐性，同埋起碼分三日坐
札幌(旭川)<>網走，網走<>釧路，釧路<>札幌
一日得幾班車要夾好時間
冬天去要諗定plan B萬一大風雪停駛點算
注意網走係無大巴落釧路(定係我搵唔到?)，你要諗方法去左 北見 嗰度才有大巴落釧路

宗谷本線終點稚内係掘頭路你一定要U-turn返名寄定音威子府(唔肯定有因無認真查證)先有大巴去網走或其他大城市

所以我鍾意北海道既夏天多啲

我舊年19年2月18日在網走坐破冰船要出到大海(起碼10幾20分鐘)先有大面積冰塊，之前去北浜駅外海一塊冰都無，一星期後在阿寒湖遇到一家講廣東話既遊客他們說剛去左睇流冰仲俾埋相我睇話已溶左大半只係差多一個星期
另有朋友在18年相同時間去，唔單止北浜駅外大海完全結冰佢之後坐既破冰船船長話網走外海被冰封隻船出唔到大海只可在沿岸行下

對香港人來講白汒汒雪景吸引力大過綠油油草原景

富良野

遠輕駅

咁又係
如果住番幾個月，你對雪一定會改觀
喺香港，睇到藍天白雲既日子通常都係熱屎辣辣，但係喺北海道，你可以舒舒服服咁欣賞到

講起破冰船，另一樣好值得玩嘅嘢係浮冰walk
著住潛水衣行落啲浮冰度玩
一班人去嘅話仲可以一齊跳穿塊浮冰跌落海

仲有很多道民幾鍾意去夏威夷

邊度有咁玩

暖冬?

三個月之後開始有雪落
不過開唔開到關就言之尚早

都係ウトロ嗰邊
不過我唔記得係咪跟呢間玩

坐住破冰船聽一定好有feel

邊到開到
日本人係咁屌政府
經濟同人命揀左前者

12月有疫苗一定即開

熱到hihi

有2個溫帶氣旋來
小心

冇諗過北海道都會過30度
之前都試過夏天去時買左個哈蜜瓜返香港, 唔知係咪過熟左少少, d 果肉太林, 但超甜超多汁, 好正

上年呢個時侯去都係廿幾度夜晚要著褸

北海道最過癮既地方就係日夜溫差好大

溫帶氣旋作怪

香港今年都未有8號風球

其實一啲都唔奇

今日道北大風大雨，道東熱到飛起

北海道夏天係會有超過30度既日子, 不過日數唔算多

樓主你係北海道係工作簽證/讀書定經營簽證逗留?

WH visa

I'm in a restaurant in Hokkaido thinking about all the food I just ordered 😋

哈哈

Thanks,

聽日出發去留萌了

有冇人浸過然別湖戶外溫泉

媲美登別既地獄谷

硫磺山？

bookmark 左

超勁臭雞蛋味

喺山下面路口(川湯溫泉站近馬牧場嗰邊)已經聞到

残念です

唔識日文但有錢長住
有冇得諗

換Asia Miles 去左10日北海道自駕
唔知今年冬天去唔去到

言之尚早

我張聖誕樹同你一樣都係exactly呢個天色去到影
99%相似

留萌市有一個道北最大既海水浴場

海貓周不時低飛

有冇巴絲答到我稚內果頭仲有冇船去庫頁島？

2018年尾同老婆係水之教會結婚

稚内・コルサコフ定期航路は、2019年から休止となっています。

残念ですね

獻醜貼幾張 一直想寫返個遊記 但懶

呢幾日有啲舖頭唔開門
因為8月13至8月16日
係盆節(お盆，即係日本既盂蘭節)
通常日本人都會拜祭祖先，食紅豆飯

而家好似比支那收購左

呢度?

留萌黃金岬

可能大家對留萌呢個地方比較陌生，可能係坊間既旅遊書對佢著墨唔多
雖然留萌冇道北其他城市咁熱門，外國遊客亦唔多，不過都有唔少國內遊客因為黃金岬日落同埋世界三大波濤之一既名而來

由千望台望向留萌市街

好多自駕遊既遊客鍾意到海邊吹住海風，欣賞日落同BBQ

露營勝地

星野多支那人到仆街
溫泉泳池唔連酒店都唔知咩設計
總結無下次

留萌最近日本海
冬天天氣預報9成9都係猛吹雪

圖一有少少似長沙灣東京街

同稚內一樣，最食風
所以夏天去留萌最好

留萌駅隔離間海榮拉麵幾正，賣相唔靚但個油脂湯底未必喺其他地方食到

多謝你既介紹

因為上次搭巴士喺留萌十字街落車，去左黃金岬方向，miss左道の駅嗰邊

下次會去試，順便睇埋鹹蛋黃既日落

仲有，聽講留萌既壽司都好出名

是日青池

I thoroughly recommend you read "Hokkaido Travel Guide" in your own time. It's a wonderful guide to Hokkaido written by Selena Grace Moretz, Chlle Gomez and Dua Lipa.

旭川既黃昏，旭橋背後仲有大雪山

下回預告：神居古潭

講起青池，真係諗番起當年幾咁絕頂on9

話說一朝早去美瑛，食埋飯
等左6個鐘傍晚有一班車去睇青池夜燈，
真係得一班
回程車又係一班

兩班車差距無多無少係5分鐘

落車跑去望一眼之後就衝番出去上車走
miss 左就留係深山走唔到

真係完全對自由行好唔friendly 既地方，諗番起真係惡夢自己點解咁on9

響和商食過一次鯨魚肉， 好難食

自駕會方便啲
不過個陣我跟one day tour
冬天青池唔算太靚

我去果期係2月冬天無one day tour
問左旅客中心都話得呢個方法

果陣仲要超凍係室外留唔到多過10分鐘落緊大雪

後尾睇番好似個池附近有個酒店，只係酒店d 遊客先會去到睇夜燈

anyway 我覺得唔太靚，吹大左

Yuppp!仲睇左條唔知咩名既瀑布［img]

其實有三四班巴士來往白金温泉同旭川，不過要好留意時間

梗係夏天去白金温泉著數啲啦，你可以沿白樺街道歩行去道の駅又得，去白髭の滝或者不動の滝又可以

冬天真係少啲地方去，雖然係靚

就係白鬚瀑布

夏天好似去農場睇花好D

我幾年前係臨時朝早改行程旭川去青池
搭巴士兩個鐘咁濟，中間差距二十分鐘左右
夏天靚但都係趕頭趕命咁，可惜啲相影得好差
跟住搭返兩個鐘返旭川

checkout左之後2日都有雲海

好想去薄野玩

神居岩

過多一兩個月就有紅葉睇

你有冇巴絲係長居係北海道可以分享可日常生活有冇咩不便

唔只北海道，全日本都實行既垃圾分類，你唔會好似香港咁隨意掉垃圾，因為清潔公司由星期一至五會喺屋外既垃圾箱收集唔同類型既垃圾，區區都有唔同，所以搬左第二區，就要知道逢星期幾收咩類型既垃圾，仲有可燃燒垃圾或者不能循環再用既垃圾，要用指定垃圾袋，要去便利店或者超市買。而其他可回收垃圾用透明膠袋裝住就得，當然區區唔同啦。仲有，出面啲垃圾箱只可以俾該棟大廈既業主或者租客用。如果喺街度製造左啲垃圾，就要返屋企分類。

仲有，如果住北海道既市郊或者鄉村，通常都會去大既shopping mall買野，仲係買夠一星期既餸，撞正落大雪，再入多啲貨。因為舖頭唔會好似市區咁密，而且同屋企距離唔短，閒閒地5-10k路程，甚至更遠。

住宅果到,可燃不可燃呢D點分. 係咪有會有個表或者而家APP之類既野.

以札幌市政府為例，有垃圾分類指南
其實每個市村町都有

好掛住北海道

我睇到牛奶盒既話係咪要洗乾淨再壓平紮好先再拎去廢紙回收箱?

好想再去天狗山滑雪

係呀，因為牛奶可以用水沖乾淨

補充番，星期一至五早上八點半前要將適當既垃圾放入大廈外既回收箱，如果天氣凍又落雪既話，冇得撻拖鞋出街

其實如果唔係住札幌呢D 有十層8層既大廈,而住係類似富良野美瑛呢D HOUSE咁既屋既話,個回收箱係會比較遠,定就算札幌市區都係一樣.唔會每一棟住宅大廈出面就有.

冬天係咪日日要剷雪?
雖然好鐘意雪但知道長期生活對住一定係麻煩多過鐘意
其實好鐘意北海道市郊個種休閒感覺, 岩我退休心態

利申: 黎緊去京都讀書, 之後打算福岡定居, 但心思思想睇下札幌

石狩川既奇岩怪石與激流

旭川空港はがらがらだ

今日好難得睇晒大雪山既全相

仲有人滑雪咩

喺買物公園，今日異常熱鬧，大家估下點解？

呢條路好頂癮

北海道好似唔少呢種？

お盆有關？

又廢一條
雖然話留萌來講鐵道重要性係低但廢埋就連個一點點既鐵道迷客都無埋啲民宿旅館真係執得

夜晚仲要冇巴士出旭川

大把，尤其係道東

過晒啦

日本d樓平到震，尤其是北海道
成日都諗有無方法搬去日本住

有無d咩工又肯請非日本人
又唔洗識好多日文?

其實我喺連登開左個post，如下：

大約三十年前既旭川

幾年前既洞爺湖

考慮緊搬去
入嚟學下野

個人感想：諗下好啦，長住同旅行完全係兩回事

所以想做足功課先

樓主係咪住過冬天
有冇車牌

我會搬去因為本身勁怕熱，唔怕凍，去過太多次，有車牌。雪地渣過無問題。
可能會攪經營簽整間game studio

本身喺香港有車牌，不過冇搞國際牌

其實北海道(內陸地方)有時都幾熱

比較東京大阪算好少少

早幾年5月去過函館玩，冷冷清清幾舒服。長住就應該太無聊。

想住北海道
係因為滝川有glider
而呢個係我其中一樣想做嘅野
亦算係亞洲入面唯一可以玩glider嘅地方

咁又係，前一兩日浜松市上到去41.1度

有機會黎釧路市啦
包你話意想不到

咁你出入都好唔方便

住郊區就唔方便，如果喺札幌或者旭川市區尚算ok

Picante
Btw 你係巴打？

小樽又爆了

有次summer 由函館飛返大阪，一落機熱到好似抖唔到氣咁。

燒鹿肉同湯咖哩，諗起就想食
難度你係絲打

No 我係巴

市內玩既話就OK ge..

我當年都係飛機入火車走, 網走本身有巴士

鎖番個後門先

有無巴打知北海度有無邊間戶外用品店可以租 snowshoe同冰爪?

第二張相係邊度嚟？

應該係地獄谷掛

好少見人夜晚去地獄谷

スープカレー

想working holiday
有咩注意

正確，個晚班fd好攰小休緊，我咪出街行下

記得前年第一次去北海道, 8日7夜留左係札幌市中心無出過去
唯一去左遠小小既地方係小樽一日遊同定山溪浸溫泉,仲要係半日

有日同班fd自由活動,去左岩藻山睇夜景但係麻麻，早知改去定溪山仲好

旭川既夕陽

支芴湖日落

唔知點解好鐘意北海道
上年去完最北同最東拎證書

旅遊可以行幾耐?半日?

中暑緊要過武肺

雖然唔係完全既鹹蛋黃，不過都收貨

我去左四次北海道
淨係去過半日札幌

如果可以北海道每個城市都留返一頭半個月就好了

其實係得札幌先叫做大城市有啲夜市行下，其他地方一入夜即變slient hill死城咁
想搵間便利店/大超級市場行下都唔係咁易

第一次去,好唔慣咁快天黑

原來4月24日首播，由中島美雪名曲「糸」同名既愛情電影，因為武肺延至琴日首播

MV

大雪山

仲有個幾月大雪山又開始初冠雪了

好想再去

有無巴打知北海道邊度有snowshoe 租借1星期？

如果北海道喺75年前俾蘇聯侵佔，今日既北海道會有咩景象？

共產完冇眼睇,,,

日本の分割統治計画
wiki有講
北海道會切開一半由留萌到釧路以北歸俄佬

相反
如果樺太仲係日本以北海道依家咁既狀況好大可能得返豐原/大泊仲有人住其他地方變哂廢墟

因為庫頁島氣候環境實在太惡劣

75年前既今日，好彩冇實現到

今年北海道既秋刀魚唔當造，一條魚要成千二yen

恐怖

臨瞓推一推

原本今年年頭諗住去滑雪
但因為北海道最先爆武肺 被迫cancel左
諗住年尾實無死 但我諗都應該未必得

早晨

銀河加流星

估下係邊度既名產？

1kg ¥100 抵唔抵？

Cls

又話俾中國炒貴哂？

今年啲洋蔥豐收

登別溫泉祭 好多屎忽睇

美瑛親子之木

如果有蜂屋青葉同埋天金，就唔會食呢間

是日旭岳

北海道好多間天金
其實係咪唔一樣，食過旭川天金本店食海膽shabu shabu，有見過天金拉麵鋪

我諗係同一個家族經營
一間做拉麵店，一間做居酒屋
拉麵店正名係らーめん天金
居酒屋係天金本店

聽日全北海道大風大雨，宗谷線都要停

當年係12月尾去, 真係好暖...

果陣宗谷岬係0度..

夏天版

小樽天狗山

租架旅行車, 車中泊埋咁遊日本, 駛費係點

薄荷油，幾好聞

當地人同你點溝通

有限公司既日語＋英語＋身體語言

北海道夜晚真係靜到上次去函館7點幾已經死城咁

我都好想試吓夏天去北海道… 兩次都係冬天去 🤔

夏天真係多好多地方去，而且舒服，雖然有時幾熱下。

我早幾年去函館，去完函館山睇完日落，諗住食完小丑漢堡返函館車站嘅酒店，嗰陣都係七八點，成條街冇人冇車，我仲諗函館點會咁靜…

我諗應該冇香港熱得嚟咁濕

成個城市得嗰廿幾萬人，住宅區又唔近市區，夜晚咁靜都正常

函館最旺既地方就係五稜郭電車站附近

真
不過有時乾熱都唔係咁好受

諗起今年二月一丁友去冇車全靠公共交通
喺美馬牛落車行路鏟上山去牧場嗰陣天氣仲好好冇乜野
但係想落山嗰陣落大風雪結果要搭的士走

二月牧場得雪....幾度?

反而唔係JR站

函館丶釧路丶網走同埋稚內都係咁
因為呢啲JR大站附近冇百貨公司

另外果幾個最旺係邊

函館上面已經講左
稚內最多人就喺南稚內站嗰邊
網走市街喺桂台站附近
釧路就唔知

想見草泥馬比佢地撚我估零下五度掛
講真去到嗰陣都唔會對溫度有概念但係上到車見到啲學生妹仲係短裙短襪對腳紅曬都冇野咁

俾500yen入去睇

班友仔好鬼狼死一拎起啲葉就發曬癲

臭唔臭？

旭川市街唯一既錢湯都摺埋
利申：一個月之內幫襯過三次

Cant wait for things to go back to normal so my girlfriend and I can adventure in Hokkaido again.

I'm sitting in a ramen restaurant thinking about all the food I just ordered.

Thinking about all the food I just ordered.

今日稚內天色良好

呢個咩嚟

冰雪之門

Seicomart真係窮撚恩物

稚內港

Diu, 上年買左9月機票仲諗住去食好西......

俾你望梅止渴

稚內有咩多？紀念碑多！

為何深夜總是餓... 🐽🐷🐖

無聊研究下點去紋別(不是自駕)
都係想睇流冰
札幌/旭川有大巴直去
JR既話最直接(?)就坐石北線去遠輕再轉巴士
由道北出發就要先去名寄先坐普通巴士去興部再轉都係普通巴士先去到紋別
紋別空港就仲騎呢，一日得一對往返羽田<>紋別，連新千歲/函館都無，wiki話條航線10幾年前已經執左
如果由紋別去網走，50年前就有火車，依家都係要先坐巴士去遠輕再坐JR去，要用半日時間

食下午茶

冇去過但係見到啲景真係J死我
即刻有種移民去呢片人間淨土嘅沖動

差10度分別其實幾大..

我話唔臭你都唔信啦

札幌薄野

打完卡就走

只係去咗札幌、小樽、富良野

如果去北海道想玩埋函館路線試各位巴打有咩意見

好掛住我女朋友
幾時可以再嚟

南稚內個邊有咩特別野睇

留幾耐？

上年北海道電單車環島遊

去咗啲較少遊客去嘅

羅臼之類

好奇一問點處理啲行李？

原本有另一個大背囊綁車尾（美瑛）
但途中甩扣喺地下磨，啲叉電器磨到熔晒

之後減磅，將部分衫寄返香港，日日洗衫，未乾就掛車尾吹乾😂

ソロキャンプ, 正！

好撚正

利尻同禮文各島至少留三日，因為地方好大

應該仲有新鮮海膽食
我之前去都係join local tour環島遊
可以既話揸車更好

另在利尻島可以幫襯呢間啲鹽水海膽質素幾好

野崎水產

sorry礼文島先啱

無, 本來想行過去, 行到一半發現仲有2km我放棄左

聯署支持封殺微信同TikTok

You'll need a visa.

落住雨出太陽

我比較鍾意利尻富士嗰兩隻松鼠吉祥物

指定動作

稚內實在太公廁了

有冇巴打試過去大雪山 最少要stay幾多晚

上個月stay過一晚層雲峽，¥3850一晚

一晚夠啦大雪山

或者佢想登大雪山連峰

咁樣起碼要留一個月

我咁大個仔浸過最特別既溫泉，有浸油喺面仲有石油氣味
本來呢個係日本最北既溫泉，不過俾稚內溫泉取代左

本身今晚飛

可能要下年今晚先飛到

清 你咁樂觀

每年冬天都會去浸溫泉同食野滑雪，下年都唔知去唔去到

開到關咪飛到，主要都係睇使唔使來回隔離28日同敢唔咁敢飛唧

聽日稚內舉行9月6日平和馬拉松

原本係，不過取消左

啲翻譯好鬼搞笑

7年前去釧路
最記得呢間爐端燒
D蝦新鮮又甜

豐富町，火車轉巴士來回用左成3個鐘頭但只係浸個1個鐘頭好唔化算；浸完成身都有陣味成日都唔散同埋個啲油痴左喺身點洗都唔甩
成個場得我一個外國人其他都係啲退休阿伯圍埋吹水；不過唔知點解感佢哋身上有股江湖味道

志在見識下姐，況且有張pass火車嗰程唔駛錢
如果冬天浸，感覺會更好，皮膚冇咁乾燥

記得佢哋話因為係石油所以醫風濕好
都係睇台灣人啲report先知道北有呢啲咁有趣既野所以特別plan半日時間嚟見識下
豐富町附近都有啲景點如果自駕嚟玩會方便好多

サロペツ原生花園，同釧路濕原有啲相似
不過唔留得耐

唔係醫風濕，係醫牛皮癬同埋皮膚炎

真係幫輕唔少

上年去，店仍在

HOKKAIDO LOVE!6日間周遊パス呢個真係好抵

但只到31/1就完

下次靠佢去根室

唔自駕遊 純粹自己一個去 靠火車得唔得

冇野唔得
睇你想去邊，有啲地方冇交通工具去到
大路既有交通工具到，不過班次預左真係疏，同埋早收，趕唔切就好頭痕

Many thanks for sharing your itinerary and pictures 📷!

Anytime!

It's nothing.

It's no bother.

Not at all!

Can you take a video tour🎥📽🎬of the hotels 🏨 you stayed in?

收皮啦

本身諗住4月尾5月去北海道玩

根室 花咲蟹 , 海膽

新PASS??

有啲地方無辦法一定會miss左

上年年頭去 啲相是但影 唔尊業 勿屌

係專.. 打錯字

期間限定

話哂最北

淨係疫情先出...

上次去都成2年前
去左道東，touchwood成個trip都好天，除左最後果日

iPhone鳩影，勿插

今日三餐都係炒麵便當

我唔明點解貢茶喺北海道都會咁多𡃁妹排隊，有新鮮奶唔飲，要飲珍珠奶茶

因為鮮奶唔夠珍奶咁甜而且有野咬口

大家都好識貨

北海道真係比其他地區奶更鮮？

全日本黎講，係

自私撚 個時爆到7彩仲去旅行

2月頭不論香港同北海道都未大爆喎

2月頭香港已經WFH緊
你自己搵下旅遊台D POST
個段時間去旅行都係自撚私架啦
仲可以理直氣壯 好撚無恥

依家有得睇

2月頭去我自己做足安全措施, 去完自我隔離左又冇事你吹得我漲呀
定係你年頭冇去, 而家等左大半年好撚葡萄呀

講中左你嬲呀？

WW3都黎緊頭啦

去親都買よつ葉 - 生產者指定牛奶黎飲

咪理條友啦
北海道2月尾左右先開始多人確診,最多一日十幾單都叫爆到七彩

綠色盒嗰隻根釧牛乳
我做農場嗰時成日飲

其實仲有好多限定產區牛奶，去過中標津町既shopping mall買過一隻別海町產既牛奶，百零yen一盒1L

到二月尾，靚仔知事就宣布緊急狀態

講到尾，第一個喺北海道確診既係來自武漢既女人

下次去試下先果邊買奶飲好平

係，勁快！但可惜個幾月後第二波，而家就比較正常返

最近都係keep住新增幾宗，以札幌附近為主
不過今日旭川有兩宗，札幌有四宗

依家北海道其他觀光景點都出盡招數吸引本地客，例如出售半價券，例如用1000yen買左張券，可以到指定商舖當2000yen消費。
有啲地方直情喺你check in既時候，俾埋現金券俾你喺當地消費。

無去道東 你已經輸左

咁正，希望開關保持住

所以依家真係道內旅遊最好機會

最慘冇咩邊隻出口香港

喺香港Aeon得ホクレン3.6牛奶同富良野3.7牛奶

網走算唔算？不過果次plan得唔好，專登搭勁耐車入去坐監

其實幾宗已經好少，最好當然係0確診

係，香港買既都只係得3.6/3.7/函館/霧島等等

函館牛奶好飲
不過貴到痴線
係特價先買嚟飲

買開豐富町牛奶

去過2次北海道真係好正 都係秋天同冬天去
一入夜成條街都無乜車同人 好靜好正

最難忘北海道大學既銀杏葉 真係好靚😍

去親日本好鐘意宵夜同fd喺酒店食薯片零食飲奶/草汁

見到盒稚内牛奶諗起利尻島先有既ミルピス
即係益力多

特價左都成40幾不過飲落係好飲過3.6/3.7/霧島/大阿蘇呢d

seicomart hot chef D 野食

依間野係稚內既あいざわ
Btw hotchef嗰啲豚丼同カツ丼間唔中會買黎食

見到SECOMA 牛奶仲以為係SEICOMART影

平飲飲明治4.3囉
雖然係泰國做但質素唔錯

飲過4點幾果D,覺得太濃

聽講佢哋啲珍奶口味同香港台灣有啲分別

我同師兄你同一段時間去…

日本本地未開始爆，果段時間出事鑽石公主號，至於香港，都係開始有感染，未有大型爆發。

我自己都講，遲兩個禮拜真係未必去到

我2月9至16都去左

賣完就冇

中國人後代永世是狗

好掛住雪祭, 凍冰冰食熱辣辣既羊肉粒

凍冰冰梗係食雪糕啦

冬天去親都食haagen dazs specialite 同其他限定口味

食雪糕同布丁做宵夜係指定動作, 不過唔係次次咁好彩買到限定口味
反而未試過去便利店食關東煮/炸雞/可樂餅, 行程上多數都會去餐廳/掃街小食

嘩

聽日開始4連休

東京都1人？

琴日東京有220宗

素晴らしい！日本！

好想再食函館d burger

大陸吹緊10月開返多次旅行簽證
唔知幾時到香港

遠睇誇啦啦

近睇…

日本比佢搞到奧運延期
點會再on9多次

想去

好難講
日本自己已經叫曬救命

今日行一轉登別溫泉街，覺得觀光業開始復甦

室蘭係北海道既重工業城市

札幌即日來回可以行幾耐

香港怕死唔會肯開

有冇去地球岬

你話呢

夜遊小樽

點樣可以唔愛北海道

上次去完登別 再坐巴士去母戀 行到上地球岬已經黃昏

如果未去過室蘭 我諗大部分人對室蘭印象應該都係室蘭失踪案

揸車定坐巴士
有冇點去 下次我去埋日高 莒小牧同室蘭
Thx

坐巴士，JR咁貴

點樣坐巴士去到地球岬

JR室蘭站有巴士去地球岬團地，之後再行一段路，途中見到金屏風，轉右行幾分鐘就到

我以為坐巴士係母戀出發

母戀站都有巴士到地球岬團地
利申：坐由札幌黎既巴士喺母戀站前落車，再行兩三公里過去

帶廣好似無乜野玩？
得幸福車站同十勝溫泉？

9月份？
邊間民宿？

大湯沼隔離既奧の湯

12月去唔到la

去住北角道先啦
或者北海街都得

連奧運都唔比運動員坐公交交通
下年都唔駛諗

隨意係北海道影排水渠

有雪影咩都靚

傳說中既札幌黃，比一般北海道洋蔥貴

幾年前睇愛玩客詹姆斯食過講到札幌黃好撚正
我去果陣場外市場唔見有得賣
喺札幌市區果間爐端燒有得叫札幌黃（都係愛玩客拍過）但係食落無乜特別

係咪我唔好彩

札幌黃唔係成日有，因為難種，所以產量唔穩定
係比其他洋蔥冇咁辛辣同埋比較甜，適合用黎煮蔬菜湯
依家北海道既洋蔥主要來自北見或者網走地區

仲有，今年北海道既馬鈴薯同洋蔥豐收
因為北海道冇乜惡劣天氣，陽光多
所以喺超市，卡樂B 60g薯片一包賣¥70加稅
洋蔥一大袋¥98

不過牛奶就貴左少少

又話農產品俾支那炒貴左?
例如薯仔,茄子

算既 但仲有知床 冰爆 網走湖珊瑚草都好正

宵夜

下星期去睇珊瑚草

25宗

我有啲預感今年冬天會好凍

好羨慕 好想去滑雪丫

今年有機會發生拉尼娜,所以日本溫度可能會比平年低D,過往拉尼娜發生果時日本北海道外既地方都有暴風雪

滑咗兩年雪都未試過滑過pow
兩年都撞啱去到無落雪

ON 9
4連休又爆

我岩岩二月去完都係，仲要咁岩第二日就開始暖返，走果日先開始凍返

旭岳今朝好似初雪左

今季雪季ひらふ果邊出左新防疫措施，纜車吊車好似減半，坐既人數都好似係，朋友家人除外

但比平年遲左一日

全國感染個案

原本plan下年2月去雪祭

仲記得嗰陣好想黎呢到
唔理有無巴士回程都照去
最壞打算就係跑10K番網走 或者截順風車
最後發現附近嘅女満別駅咁岩有車番網走

你果張個天靚咁多

學啲台灣人講 人品好

洋蔥列車🧅🧅🧅

二月頭去完 小樽運河隔黎啲屋頂係無積雪既

是日珊瑚草

冬季限定

由聽日起，清酒同啤酒減稅，其他就加稅

終於到了

喺根室過夜定返釧路？

過夜，仲有納沙布岬未去

會唔會去食根室花丸？札幌嗰間排隊排到傻

近排對海鮮敏感，不了

等車有咩做

冇落車

直接去總站

如果去完宗谷岬唔記得攞嗰張「最北端 出発・訪問・到達証明書」，係咪要寄信俾稚內市役所補領返？

東南西北四角嗰張？

I've been wondering about getting a temporary job in Hokkaido in January or February because I'm interested in working there temporarily. It'll improve my vocabulary and I'm sure it'll be an extraordinary experience.

魯邦三世號

根室名物，花咲蟹拉麵，鐵砲汁湯底

半隻蟹連殻上？
呢碗麵會唔會好貴？

¥1200

能取岬，一個恰冇私家車既遊客既地方

邊間

巴士都冇?

有觀光巴士，要予約(好似係)
如果唔係就租私家車或者單車

納沙布岬既食堂，叫做請望苑

原來冬天先有，唔洗予約

單喺札幌，新增35宗

In Hokkaido, it's pouring rain outside. In Fukuoka, it's pouring too. In Kagoshima, it's spitting. In Nagasaki, it's just spitting a little. In Tokyo, it's been raining on and off all day. In Kyoto, it's really coming down out there.

暴風雨前夕總係風和日麗

又爆過
巴打小心
月尾去北海道大學睇銀杏啦
今年冇人

其實札幌有好多外國人，大陸人都佔唔少
BTW 之前去根室，有個大陸仔同我住同一間青年旅舎，第二日同我呻話啲床唔夠舒服
我心諗：點都好過瞓街啦

根室真係比較少酒店選擇，以旅舍為主

我諗去根室既都係自駕為主佢哋好可能去哂啲景點食埋飯唔過夜就走人返釧路或者上標津
所以無咩酒店經營？

主要都係想去極東納沙布岬

仲有風蓮湖，如果時間許可既話

黑人都唔少,去旅行係札幌果時面對面見到都會主動點頭打招呼

其實有唔少已經喺日本生活左幾年，日語仲幾流利添，當然有啲真係連一句都唔識
疫情最嚴重既時候，喺中島公園見到有個黑人俾警察盤問，佢同啲警察雞同鴨講
仲有，我見有唔少印度人同東南亞人喺札幌開餐廳

有D日文真係幾流利,我試過去狸小路果邊見到個黑人女人用日文同人傾計.
餐廳開返自己國家果類夠哂正宗

因為大部分喺日本留學之後，再搵野做，日子有功先講到咁流利既日文
BTW札幌有啲印度餐廳都唔錯，道產羊肉雞肉同咖哩好夾

下次去可以搵黎試下。不過都唔知幾時

話說狸小路4丁目有間印度餐廳，幾好食不過貴左啲
佢隔離間拉麵店叫做「炎神」，唔知係咪改壞名，真係受到「炎神」光顧－火燭，呢間印度餐廳都受到波及

最後點，我只知前排火燭黎

我諗暫時休業掛

笑左

やばいな

依家去呢度，可以睇到冠雪既大雪山，仲有紅葉

去定山溪既好處係可以夜啲返屋企都得

十勝岳

預下年9月去,希望去到

苫小牧
讀占定山

sim1或sim3

去過一次果度間AEON 大到喊

呢啲shopping mall喺北海道隨處可見
私家車丶農耕工具丶除雪工具等等，所有講得出既生活用品乜都有
好似美國同加拿大咁

好想去北海道

天氣又開始凍，山區已經落雪，車主們開始要換雪胎
過幾日會開暖爐

霜都結埋

睇twitter啲高山山頂都已經落哂雪，10月中係咪早左？

應該同平年時間差唔多

見到雪蟲表示兩星期之後開始落雪

第一次見雪蟲

原本買左機票今年10月底睇紅葉 估唔到今年仲早左落雪 屌

登別棕熊牧場

真定假架

目光呆滯

舉手

擘脾

做乜鳩

我唔知果時得佢一隻係咁,
其他都係揮手/請求既動作

睇紅葉可以唔駛去咁遠🍁

已經第三波

札幌市內31人而家先岩岩開始入冬

北海道單日三位數不是夢

會唔會返唔到香港呢

聖誕沒得去直係好大損失

根本就係薄野爆出來

被我就唔番啦
樓主個WH 去到幾時
有冇得續

同你交換位
好想去滑雪呀

我都想交換

除非有疫苗，如果唔係都唔駛旨意

一日50宗

新規感染者過去最多

60人

幾年前嚴寒去左
溫泉好正

大家點解可以住係北海道?
有無咩門路?

唔通有條女比你屌咩😓

開始落雪了

唔落雪先大鑊

好想滑雪丫

札幌喺11月4日開始落雪

超過80宗了
Btw，今日有好多小朋友扮鬼扮馬

すすきの 既食肆/酒吧/卡拉ok 遲d會唔會要求休業一段時間都幾多個案係果邊

無晒旅客今年滑雪場都唔開啦！好想去keroro 呀屌

喺屋企ケロケロケロケロケロ

超過90宗，單喺札幌已經過80宗

識人黎緊做keroro 滑雪場喎

又大爆了

札幌都初雪了

本來今日我可以親眼見到雪紅葉

當地人對雪既感覺唔係「楽しい」,而係「覚悟していた」

即係又要開始準備除雪作業

黎唔到北海道既朋友，真係因禍得福

又係夜店？

北海道今日已經新增過百宗武肺，其中札幌市新增左過90宗

終於成真

玩完
薄野應該要封

すすきの d夜店場所

112人,當中札幌市有93人

更正：係119人

臨瞓前推一推

The air conditioning in The Four Seasons is set too low

各位巴絲點解可以住係北海道?
打工/working holiday??

道內感染150人超

最新消息話超過180宗

最新消息：今日北海道新增187宗，當中札幌市有141宗。

やばい

知事講全面停課

1.請問如果我秋季/冬季 去北海道自駕有咩路線推薦?

2.係咪有果d同馬嬲一齊浸既露天溫泉

唔該晒

嗰到叫長野，同埋唔係同馬嬲一齊浸而係睇住佢哋浸；馬嬲會一路浸一路痾屎同埋你唔驚佢哋咬你JJ？
不過北海道有地方可以睇住啲天鵝浸既露天温泉，喺道東既屈斜路湖

囡囡幾正

試過踩單車去浸

冬天第一次去咪札幌
小樽
二世古
登別咁行一個圈

北海道今日連續4日過百宗武肺

條女

over200人

都想去北海道自駕一次

果次去見兩個架仔除晒落去浸

我同行有男有女

係想身邊既fd有牌
咁我就唔駛揸足全程

之前渣過去邊

今日札幌開始有積雪

假日司機係咪唔好唸北海道自駕
夏天去無雪係咪好啲？

千歲 旭川 網走 根室 阿寒 帶廣 札幌
9日 2年前既2月尾3月頭

係咪攰到癲
應該落哂雪？

My Japanese friend Eleanor who's a vegetarian loves to have coconuts and shea butter in Malaysia and Honolulu.

I'm considering getting a temporary job in The Four Seasons, Hokkaido in January or February because I'm interested in working there temporarily. It'll expand my vocabulary and I'm sure it'll be an extraordinary experience. The air conditioning in The Four Seasons is sometimes set too low. My Japanese friend Eleanor and Jeremy who are vevetarians who love to eat coconuts and shea butter in Malaysia and Honolulu.

北海道既經濟寒冬正式開始

還可以既，plan左一日揸2到3粒鐘

積雪就有，好彩一路都天晴
係最尾返札幌果日暴風雪

咁夠薑

今年雪祭都9成取消

第19回ミュンヘン・クリスマス市 都己經話唔攪,分分鐘雪祭都有可能,
因為最開頭都係雪祭爆最多出黎

剛剛200宗

咪害人
同埋雪景揸車好攰

你問得就唔好諗自駕啦 去旅行開開心心
無謂擔心多樣野

睇個勢就黎緊急狀態

200人就一定啦
如果真係緊急
好似話晚8朝6 唔俾外出

個中國人同三個越南人會唔會即時遣返呢

ニセコ有好多酒店民宿都有退訂潮
仲有今日札幌有得買消費券，叫做「ＧｏＴｏイート食事券」(售價¥8000，可以當¥10000用)，不過買左既人都話唔會咁快用住

利尻島發生集體感染個案

離島都爆

有無清知札幌有咩地方可以進行14日隔離？

今日薄野明顯少左人

行shopping mall

北海道爆到7彩

知事已經出左外出自肅要請
叫啲人唔好由道內同國內出入札幌市

go to travel完又lockdown

去過一次好鐘意旭川

我都想去多次，雖然住過一個月旭川

呢下先高呀，襯旅行旺季掠一筆

我果次經歷都幾特別係青池識左一個香港人
差啲同佢miss左尾班車返旭川
返到即帶佢去食大黑屋同串鳥

今年2月初去完北海道, 睇過雪祭, 咁大個仔第一次去咁多雪既地方, 話咁快就大半年了, 眼見東京北海道又爆新高, 真係好唏噓........

相信有排爆

利申：唔識滑雪

今日過250了，而東京都過500

mola mola

唔趁今年學?
享受下無外國人嘅niseko

宗谷咁僻都有

Go to travel丫拿
Hokkaido Love丫拿

最新消息：北海道今日新增300宗

好想住北海道

黎緊3連休

展開疫之奇幻旅程

雞又冇得叫，谷撚住好辛苦

第二同第三張

唔好撚鳩阿叔我啦，家陣搞成咁，邊度都唔想去

邊度？

幾時先有得去

好有錢

北海道神宮

今年2月有幸去到之後疫情就爆到仆街

Same here 巴打, 諗返起果陣返黎冇事都算好彩, 同埋選擇唔去的話實後悔死

大阪同札幌市剔出左Go to travel

我二月頭都去左 雖然之後番黎爆到9彩 但唔去實後悔

旭川今日新增44宗

天祐日本

五年前既札幌國際滑雪場
11月28日開放，可惜唔識滑雪

阿沙嘻卡華住落真係幾舒服

富良野是公廁

阿沙嘻卡華

條女邊個

成年冇去北海道

旭川就黎要派自衛隊介入，因為旭川厚生病院係目前日本發生最大既集體感染既地方

懷念去旭川站隔離 Aeon 買宵夜返酒店食同埋睇對面街冰雕既日子

係旭川住JR INN真係好屈
下面有AEON 對面又有賣物公園行

今天應該很高興，今天應該很溫暖

馬場都咁有錢資助

夏天去過一次稚內 印象好深刻

希望北海道同日本疫情快d轉好啦

五年前鋪哂雪

五年之後，又係呢棵聖誕樹

道央呢個星期會落大雪

你估JR咩

滑卡奶矣 正
同網走市係一對孖寶

開始有積雪

北海道版張竹君

好想快啲有得去susukino

薄野比之前個月靜左

JR Tower望小樽方向

今日終於回落返一百宗以下

而家先停本地遊

2021年札幌雪祭取消

意料中事, 雪祭可以話係北海道源頭黎, 小弟我2月中去完冇事都執返身彩

湖面已經結冰

想去余市買酒

出面勁大雪❄️

頹飯

頹飯都咁正

イランカラプテ

今日冬至 4點已經天黑

落大雪真係好唔方便

係咪停左幾日

廢站又去唔到
好彩拔海頂得住冇廢

木耳

好想長居札幌或者阿沙嘻卡華，

有乜辦法

條雪褲爛撚左添
我今次真係名副其實既「褲爛佬」

3條8

垃圾堆填區

準備好迎接年末年始寒波未

-13度，諗起都寒

-13度又唔算勁凍。係加埋大風加雪先難頂

大風雪唔算難頂，孤獨先係

去食KFC / 年末年始再去參拜

日本KFC又貴又唔好食
元旦去北海道神宮有得諗

我哋係度陪你

個個都玩手機

メリークリスマス🎅

攰到仆街
踩完淨係想坐係度

美瑛市街去白金溫泉都有20k，仲要上山，時間唔緊逼既話可以試下，否則拼布之路都夠踩足一日
BTW 美瑛沿國道237踩番旭川，大部分係平路

❄️

年末年始真係要喺殺菠蘿度過

係さっぽろ都好啦 , 起碼都有地方去下行下

周圍咁大風大雪，行幾步都好艱難

行地下街

得JR至薄野附近先有

本來想去多次苦死路

一年一次年末年始。大風雪都照行啦。

今年北海道既薯仔洋蔥等農產品豐收，不過漁夫就嗌哂救命
大大包薯片¥185，食到咀到損

天氣凍最好有クリームシチュー食，有時會落扇貝煮

洋蔥好似廿幾YEN有個

AEON ¥28一個

走左一轉小樽，觀測半日，在日支那人為數不少

有時會見到狐狸

我記得上年差唔多時間，啲人仲擔心札幌唔夠雪去整雪雕
下年雪祭取消，唔再擔心唔夠雪既時候反而多雪左

點解今年岩見沢好似特別大雪

本來呢幾日都喺道東渡過，不過為安全計，都係喺札幌過算

好掛住NISEKO嘅滑雪場啊

早2個月千葉已經賣緊19蚊

1月1日緊係去納沙布岬睇日出

大遲啦

東京單日已經千三宗

舊年既12月第一次去北海道
雖然得自己一個，又唔係去左好多地方（小樽、手稻、旭川、函館、余市）
但北海道真係好靚 好舒服
有機會真係想再去多次

一條友住真係悶到爆

北海道大明星wwwwwwwwwwwwwwww

D相好靚

おめでとうございます！

空空如也，以為自己去左釧路

大雪到呢

我上年又係同一個位影，好似同今年冇乜分別

未出地鐵站，啲雪已經飄到條樓梯

愛在苦死路𥄫野的少女

想問下大家如果北海道自駕遊會玩札幌,函館同旭川大家會選擇札幌入札幌出,定係函館入札幌出？

因為如果異地還車租車價錢會貴d同埋要加附加費, 但如果係札幌出發去函館再去旭川又好似揸車會揸好耐唔多順路

利申9 plan緊12月行程, 希望到時武肺已經完咗大家都可以去旅行

2022年12月都未必去到

呢樣真，釧路真係度度都係咁

函館入 札幌租車 上旭川 札幌走

你諗住去幾多日先
落函館又要去旭川就點都係遠
一定要去既話，正常都係札幌入同出

呢度邊度黎

唔該晒以上兩位巴打先

打算去10日左右, 亦都諗過先由札幌去洞爺湖/登別再去函館, 之後函館再上小樽再去札幌, 之後就玩旭川最後返札幌

因為上網睇過好似札幌機場最多租車公司, 同埋同一個地方還車唔使比附加費

你比較返異地還車既錢vs精神+油錢+路費/pass
應該會決定到

利申3年前去左道央+道東，都係10日左右

上年2月去 函館入 札幌出 又係玩十日
因為係東京轉機所以揀函館順路d
個人覺得唔好為左慳異地還車錢而哂時間係架車到
函館直踩出札幌都幾係野
成地冰又唔敢揸咁快

再唔該上面兩位巴打先

本身struggle第一站去札幌定函館係因為我打算用里數換機票點都要係東京轉機, 所以去札幌定函館個程內陸機都係比咁多里數

啱啱求其search發現異地買車錢差成2-3萬, 已經差唔多比同一個地方還車成一個double價錢

我係到諗定係喺函館唔租車, 之後再坐內陸機返札幌先租車

內陸機都係一個好選擇
有年冇自駕去都坐過
外國人優惠仲要好平又快（好似半個鐘就到）
函館返黎札幌仲停一停洞爺湖住一晚

啱啱用外國人優惠search原來都係400HKD一程 咁我都係去到札幌先租車

我估函館啲景點都幾集中咁我就plan坐交通工具算

希望大家年尾去到旅行啦

札幌sapporo factory

想問下各位有冇札幌嘅行政書士介紹?

東京今日單日新增1591宗

大泉洋

札幌黃不愧為札幌黃
頭先用佢煮咖哩，洋蔥既甜味唔會俾咖哩蓋過，令到成碗咖哩味道更豐富
下次將洋蔥切粒再用牛油炒香，之後搽上麵包，放入焗爐焗

試過煮太熟食落有瓜味
都係普通嘢就夠食，生食嘅甜洋蔥個人prefer淡路洋蔥

不過喺札幌買札幌黃係咪好平

¥198三個

聽日又落大雪

札幌黃多士

暴風雪と高波及び大雪に関する北海道地方気象情報第5号（1月7日16時14分発表）
低気圧が急速に発達しながら北海道の太平洋側を東北東に進み、8日朝に千島近海へ達するでしょう。また、日本海北部に発生する低気圧が、8日夜にかけて発達しながら北海道に近づく見込みです。

應該明日嚟料，不過今日好多長途巴士已停駛

今日釧路網走嗰邊都大雪

期待，好撚期待

又2百單

215宗，札幌佔110宗

啲相好靚 無去過日本真係好想去

今日啲女仲靚

就黎有得睇流冰

有錢買新船

今年流冰應該會早啲南移

本身上年2月去網走坐
屌啦媽

今日帶廣市既人口終於過左苦死路

有冇人知2021年第一期工作假期詳情係點？

始まる

ばばばばばばえおうぃおい～べべべべべべべべべえべえええべえべべべえ

巴打想問下有無喺札幌嘅行政書士介紹

想搵個識英文嘅，相信應該無識廣東話掛？

我都問過, 冇人理我

我最後搵到呢間

做開外國人生意
電郵溝通對答都正路

而家其實都係搵定先
日本封關
批咗都入唔到境
嚟緊我應該都會搵佢搞

唔該晒巴打

我之前都搵到呢間
Send咗email但佢無覆我

跟住有搵到呢間

但傾完之後佢要我自己寫啲事業企劃書
乜唔係行政書士包埋寫嘅咩？
定係我誤會咗

試多次
佢覆得都好快手

我未去到呢個階段
因為而家批簽證都去唔到

我諗點都要寫啲
因為得你自己知盤生意咩計劃

巴你都係諗住用經營簽去北海道？

係呀
諗住過埋下個冬季過去

可摸耳tg傾呀巴

我都plan緊2022 Q1過呀其實

@on_scout_scout

啲日本仔真係……

早成十幾日

幾年前2月去網走睇唔到流冰好彩間酒店好舒服

日本而家死下死下咁

琴日有 今日冇

請用一句歌詞形容呢條街

有10個都府縣已經緊急狀態，仲要延長到3月7日
靠旅遊業既城市真係就死咁
依家北海道連國內客都少咁截

啲旅館剩返幾多

インカルシ -> えんがる

遠輕？想去好耐

感覺上仲多人過紋別
有JR同冇JR真係爭好遠

不枉我黎多次

遠輕不論鐵道(以前更加係)同巴士都係重要既中轉站，點都熱鬧過紋別既
記得睇過篇台灣人遊記去標津，個旅館老闆話以前有鐵道既時候生意好好多

同根室唔同，紋別既鐵砲汁係用毛蟹製成

依家雪祭可以online睇
不過冇左嗰種感覺

冇jr真係冇人識係邊

呢度似需要破冰多啲

野生動物仲多過人

苦死路 MOO

好想再去釧路
上次係幣舞橋睇唔晒成個日落

まりもよ まり～も みどりのまりも
呢首聽講係小學音樂堂必唱歌曲

走寶添……
今日離開左苦死路

想去知床半島，唔自駕遊真係plan唔掂

如果淨係去ウトロ既話喺女滿別機場丶網走或者知床斜里站有巴士到，不過要記得留意時間表，miss左班車都好頭痕

除非想去埋羅臼，知床峠冬天係會封路

利申：去左網走再搭巴士，唔駛予約

我都係
得840班巴士坐足3個點

冬天想行埋五湖就最好自駕
唔係會哂好多時間

利申自駕

想揸車上埋知床峠 上次去冬天唔開

幾個月前，三國嶺係有紅葉睇

基本上一到冬天就唔開

阿沙嘻卡華啲積雪厚到成個人咁高

旭川應該80左右

苦死路竟然有人推介啲人搬去住，不過就業機會真係好少，大工廠搬走一間又一間。
做觀光業都OK，不過依家就唔係好樂觀。

入場要500yen 不過有包茶粉送俾你

唔怪得咁多人鍾意去道東

話就話道東最大城市但好頹JR駅傍搵間似樣既百貨公司都無，本身係重工業城市周邊旅遊資源雖然豐富但轉型緩慢設施配套交通並唔方便遊客
人口流失好勁2021年仲俾帶廣過埋頭

相反帶廣JR附近有間長崎屋，仲有Fujimaru
死極有個譜

苦死路咁凍都可以生產香蕉，犀利

分分鐘仲多人過幣舞橋

影鶴？

影火車

ゴンヘイファッチョイ
本來淨係日頭先有得租，依家都有，去到2月14日

...租滑雪用品，依家夜晚都有...

夏天我都尚且可以行路上白鬚瀑布，依家真係咪搞
冇車真係好頭痕

福島對出海面地震，北海道都感受到震動
十勝，道南部分地區有3級

阿沙嘻卡華呢幾日幾暖

舖頭寫住印度咖喱，其實係日式咖喱
幾好食
剩係帶廣同釧路一帶先有分店

都係夏天好睇啲

咁樣同普通雪地差唔多

青池?

又打風

根室有部份居民要疏散

好羨慕樓主住北海道

等樓主你開新post

新post

北海道圍爐區2